澳洲華人出席參院聽證會，被要求譴責中共

聽證會上姜雲與其他兩位華裔澳大利亞人被反復問到是否譴責中國共產黨。 (ABC News: GFX/Jarrod Fankhauser)

姜雲是澳大利亞國立大學《中國的故事》（China Story）博客主編和非營利性機構中國政策中心（China Policy Centre）主任。在週三舉行的參議院一個委員會關於澳大利亞少數族群問題調查的聽證會上，她與其他兩位華裔澳大利亞人被反復問到是否譴責中國共產黨。

三人向該委員會提交了相關問題的建議，姜女士參加該委員會的聽證會以便對她的觀點做進一步解釋。

聽證會上，塔斯馬尼亞自由黨參議員艾瑞克·阿貝茲（Eric Abetz）突然將重點轉到了一個他所說的「不難的問題」，姜雲感覺受到了意外的攻擊。

姜雲表示這個問題讓她很吃驚，因為這似乎並不屬於調查範圍之內的問題。

姜雲表示這個問題讓她很吃驚，因為這似乎並不屬於調查範圍之內的問題。

「並沒有討論我提出的問題，而是轉移到了這個問題上，」姜雲說。

「這實在太讓人震驚了。」

姜雲在對澳大利亞華人群體的研究方面擁有豐富的經驗，她提出三個希望討論的問題。

在開場陳述中，她告訴該委員會，這三個問題是：「中國人民共和國對澳大利亞的個人的威脅，外國干預及其對海外社區的影響，以及澳大利亞政治決策和關於政策問題的公共討論中缺少華裔代表的問題。」

中澳關係討論的寒蟬效應

澳中關係近些年來不斷惡化。

當時和姜雲一起參加聽證會併發言的趙明佑（Osmond Chiu）拒絕回答阿貝茲參議員的問題。

趙明佑是進步智庫Per Capita的研究員，他就此事在《悉尼先驅晨報》（Sydney Morning Herald）發表了一篇評論文章。

他說他出生在澳大利亞，不會回答阿貝茨參議員的問題，「因為這有辱人格，我不會回答他讓他的伎倆得逞」。

在姜雲看來，試圖逼迫人們譴責中國政府會增加澳大利亞華人社區成員參與民主的障礙。

「我們都還沒有和澳大利亞華人溝通就已經在質疑他們的忠誠了。」

「他們不再完全是社區的一部分了。」姜雲表示。

姜雲將會再次出席另一場參議院委員會聽證會，她認為自己有責任這樣做，但是她私下瞭解到一位華裔已經在週三的聽證會後改變主意，拒絕出席聽證會。

「我知道有人已經退出了公開聽證會，」姜雲說。

阿貝茲此前曾談到過自己的德國裔祖先和家庭歷史使他「很容易成了一個靶子」。

當被問及他是否需要為自己對澳大利亞的忠誠辯護時，他回答說他曾經感到震驚並經常遭受「可怕的挑釁」。

「正如我在每個明確譴責中國共產黨的採訪中強調的那樣，這不是在譴責中國人民。」

「我相信他們和世界其他地方的人一樣熱愛自由，但是我譴責折磨他們的政權，這就和不是所有德國人都是納粹一樣。」

ABC嘗試了聯繫阿貝茲參議員置評。

其他社區都沒有被問到類似問題

姜女士表示其他多元文化社區的成員發言都沒有被拷問關於政治忠誠的問題。

「澳大利亞華裔應該和其他澳大利亞人被一樣對待，」她表示。

「他們不應該因為出現在一場活動中就被懷疑受到外國干預。」

「逼迫他們在政治行為中站隊不公平，像是批評北京這種要求其他澳大利亞人就不需要面對。」

姜女士曾多次對中國政府作出批評，她不明白為什麼會被問到這樣的問題。

「我已經多次對這個問題公開發言，」姜雲說，「我的公開發言常常是批評中國的。」

不過姜女士表示她是否曾經公開批評中國不應該是個問題。

「沒有人應該受到這樣的質疑，無論他們是否曾經批評過中國政府。」

中國人天生都係共碟

譴責有鳩用咩，趕走晒班支那人啦

沒錯 排華 驅逐先有當然唔可以講 就可以做

Joshua Philipps: CCP's three-warfare doctrine

睇下之前澳洲D支持香港集會幾撚多支那人搞事就知班仆街係抵屌

支那人發誓當食生菜，話會譴責都信唔過啦

點解唔返中國？漢奸！